[
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No jogo &quot;Overwatch&quot;, quais são os nomes dos dois criminosos australianos da fação Junkers?",
    "correct_answer": "Rato de lixo e Roadhog",
    "incorrect_answers": [
      "Roadrat e Junkhog",
      "Ana e Pharah",
      "McCree e Deadeye"
    ],
    "id": 1
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Que quantidade de bits equivale normalmente a um byte?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "64"
    ],
    "id": 2
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qual é o nome do single de sucesso do DJ finlandês Darude, lançado em outubro de 1999?",
    "correct_answer": "Tempestade de areia",
    "incorrect_answers": [
      "Diabo do Pó",
      "Siroco",
      "Khamsin"
    ],
    "id": 3
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em Splatoon 2, quem são os membros dos Off The Hook?",
    "correct_answer": "Pérola e Marina",
    "incorrect_answers": [
      "Callie e Marie",
      "Diamante &amp; Aquamarina",
      "DJ Octavio &amp; Crusty Sean"
    ],
    "id": 4
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Quais destes filmes não foram protagonizados por Jeff Bridges?",
    "correct_answer": "Os Oito Odiados",
    "incorrect_answers": [
      "Tron: O Legado",
      "O Doador",
      "Verdadeira coragem"
    ],
    "id": 5
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Estes dois países mantiveram uma comunidade entre os séculos XVI e XVIII.",
    "correct_answer": "Polónia e Lituânia",
    "incorrect_answers": [
      "Hutu e Ruanda",
      "Coreia do Norte e Coreia do Sul",
      "Bangladesh e Butão"
    ],
    "id": 6
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Todas as seguintes são classificadas como línguas fino-úgricas, exceto:",
    "correct_answer": "Samoyedic",
    "incorrect_answers": [
      "húngaro",
      "finlandês",
      "estónio"
    ],
    "id": 7
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "Que comboio do Reino Unido NÃO ultrapassa os 125 km/h?",
    "correct_answer": "Sprinter",
    "incorrect_answers": [
      "Classe 43",
      "Dardo",
      "Pendolino"
    ],
    "id": 8
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "Qual destas equipas de super-heróis aparece na banda desenhada Invincible?",
    "correct_answer": "Guardiões do Globo",
    "incorrect_answers": [
      "Vingadores",
      "Liga da Justiça",
      "As Tartarugas Ninja dos Adolescentes"
    ],
    "id": 9
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Qual era o nome da bruxa do mar no filme da Disney de 1989 &quot;A Pequena Sereia&quot;?",
    "correct_answer": "Úrsula",
    "incorrect_answers": [
      "Senhora Mim",
      "Malévola",
      "Lady Tremaine"
    ],
    "id": 10
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Quem, na mitologia grega, liderou os Argonautas em busca do Tosão de Ouro?",
    "correct_answer": "Jason",
    "incorrect_answers": [
      "Castor",
      "Dédalo",
      "Odisseu"
    ],
    "id": 11
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em &quot;Undertale&quot;, quantos finais principais existem?",
    "correct_answer": "3",
    "incorrect_answers": [
      "2",
      "5",
      "13"
    ],
    "id": 12
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Que cervejaria de propriedade americana liderou o país em vendas por volume em 2015?",
    "correct_answer": "D. G. Yuengling and Son, Inc",
    "incorrect_answers": [
      "Anheuser Busch",
      "Companhia de Cerveja de Boston",
      "Miller Coors"
    ],
    "id": 13
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Que espetáculo é conhecido pelas canções &quot;You are a Pirate&quot;, &quot;Cooking by the Book&quot; e &quot;We Are Number One&quot;?",
    "correct_answer": "Cidade Preguiçosa",
    "incorrect_answers": [
      "Sofia, a Primeira",
      "DuckTales",
      "Tom e Jerry"
    ],
    "id": 14
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Quantos planetas constituem o nosso Sistema Solar?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "7",
      "9",
      "6"
    ],
    "id": 15
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual das seguintes ilhas japonesas é a maior?",
    "correct_answer": "Honshu",
    "incorrect_answers": [
      "Hokkaido",
      "Shikoku",
      "Kyushu"
    ],
    "id": 16
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Em &quot;Hexadecimal&quot;, que cor seria apresentada a partir do código de cor &quot;#00FF00&quot;?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Vermelho",
      "Azul",
      "Amarelo"
    ],
    "id": 17
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "No filme da Pixar, &quot;Toy Story&quot;, qual era o nome da criança que tinha os brinquedos?",
    "correct_answer": "Andy",
    "incorrect_answers": [
      "Eduardo",
      "Danny",
      "Matt"
    ],
    "id": 18
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "O que é o Laos?",
    "correct_answer": "País",
    "incorrect_answers": [
      "Região",
      "Rio",
      "Cidade"
    ],
    "id": 19
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "A quem foi dado o título &quot;Full Metal&quot; na série anime &quot;Full Metal Alchemist&quot;?",
    "correct_answer": "Edward Elric",
    "incorrect_answers": [
      "Alphonse Elric",
      "Van Hohenheim",
      "Izumi Curtis"
    ],
    "id": 20
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Quem interpretou a protagonista feminina no filme &quot;King Kong&quot; de 1933?",
    "correct_answer": "Fay Wray",
    "incorrect_answers": [
      "Jean Harlow",
      "Vivien Leigh",
      "Mae West"
    ],
    "id": 21
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Qual é o anime que apresenta música do género &quot;Eurobeat&quot;?",
    "correct_answer": "Inicial D",
    "incorrect_answers": [
      "Wangan Meia-noite",
      "Kino no Tabi",
      "Cowboy Bebop"
    ],
    "id": 22
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "O antigo Presidente dos Estados Unidos Bill Clinton era famoso por tocar que instrumento?",
    "correct_answer": "Saxofone",
    "incorrect_answers": [
      "Trompa barítono",
      "Piano",
      "Violino"
    ],
    "id": 23
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qual é o nome artístico da rapper inglesa Mathangi Arulpragasam, conhecida pela canção &quot;Paper Planes&quot;?",
    "correct_answer": "M.I.A.",
    "incorrect_answers": [
      "K.I.A.",
      "C.I.A.",
      "A.I.A."
    ],
    "id": 24
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Segundo o rapper americano Nelly, o que se deve fazer quando está calor aqui?",
    "correct_answer": "Despir toda a roupa",
    "incorrect_answers": [
      "Tomar um duche fresco",
      "Beber um pouco de água",
      "Dar um mergulho nu"
    ],
    "id": 25
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Que rapper famoso aparece no single de 2015 dos Jack &Uuml; (Skrillex e Diplo), intitulado &quot;Febreze&quot;?",
    "correct_answer": "2 Chainz",
    "incorrect_answers": [
      "Kendrick Lamar",
      "Futuro",
      "Fatman Scoop"
    ],
    "id": 26
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No jogo Sonic Forces, qual dos seguintes elementos não era de um jogo anterior?",
    "correct_answer": "Infinito",
    "incorrect_answers": [
      "Metal Sonic",
      "Zavoc",
      "Caos"
    ],
    "id": 27
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Qual das seguintes pessoas ganhou a primeira temporada do American Idol em 2002?",
    "correct_answer": "Kelly Clarkson",
    "incorrect_answers": [
      "Justin Guarini",
      "Ruben Studdard",
      "Chris Daughtry"
    ],
    "id": 28
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "Quem era o Rei dos Deuses na mitologia grega antiga?",
    "correct_answer": "Zeus",
    "incorrect_answers": [
      "Apolo",
      "Hermes",
      "Poseidon"
    ],
    "id": 29
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Qual é a linguagem utilizada pelo Node.js?",
    "correct_answer": "JavaScript",
    "incorrect_answers": [
      "Java",
      "Fonte Java",
      "Código fonte Joomla"
    ],
    "id": 30
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": " Que elemento químico, o número 11 da Tabela Periódica, tem o símbolo Na?",
    "correct_answer": "Sódio",
    "incorrect_answers": [
      "Carbono",
      "Chumbo",
      "Nitrogénio"
    ],
    "id": 31
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual é a capital de Espanha?",
    "correct_answer": "Madrid",
    "incorrect_answers": [
      "Barcelona",
      "Sevilha",
      "Toledo"
    ],
    "id": 32
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Com que empresa é que a Valve colaborou na criação do Vive?",
    "correct_answer": "HTC",
    "incorrect_answers": [
      "Oculus",
      "Google",
      "Razer"
    ],
    "id": 33
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Qual é o nome do protagonista do romance Catcher in the Rye de J.D. Salinger?",
    "correct_answer": "Holden Caulfield",
    "incorrect_answers": [
      "Fletcher Christian",
      "Jay Gatsby",
      "Randall Flagg"
    ],
    "id": 34
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "Hippocampus é o nome latino de que criatura marinha?",
    "correct_answer": "Cavalo marinho",
    "incorrect_answers": [
      "Golfinho",
      "Baleia",
      "Polvo"
    ],
    "id": 35
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que empresa criou e desenvolveu o jogo &quot;Overwatch&quot;?",
    "correct_answer": "Blizzard Entertainment",
    "incorrect_answers": [
      "Válvula",
      "Hi-Rez Studios",
      "Software da caixa de velocidades"
    ],
    "id": 36
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Como é que se diz adeus em espanhol?",
    "correct_answer": "Adi&oacute;s",
    "incorrect_answers": [
      " Olá",
      "Au Revoir",
      "Salir"
    ],
    "id": 37
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual destas personagens é a mascote da empresa de videojogos SEGA?",
    "correct_answer": "Sonic the Hedgehog",
    "incorrect_answers": [
      "Cabeça de Dinamite",
      "Alex Kidd",
      "Opa-Opa"
    ],
    "id": 38
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Quantas cores tem um arco-íris?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "id": 39
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Na série televisiva da AMC &quot;The Walking Dead&quot;, como são designados os &quot;Zombies&quot;?",
    "correct_answer": "Andarilhos",
    "incorrect_answers": [
      "Creepers",
      "Larvas",
      "Porcos do Inferno"
    ],
    "id": 40
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Qual é a comida preferida do Everest na série do Nickelodeon/Nick Jr. &quot;PAW Patrol&quot;?",
    "correct_answer": "Fígado",
    "incorrect_answers": [
      "Galinha",
      "Bife",
      "Caribou"
    ],
    "id": 41
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Que afro-americano é em parte responsável pela integração da Liga Principal de Basebol?",
    "correct_answer": "Jackie Robinson",
    "incorrect_answers": [
      "Curt Flood",
      "Roy Campanella",
      "Satchell Paige"
    ],
    "id": 42
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "Qual dos seguintes fabricantes de automóveis teve uma guerra com o seu nome?",
    "correct_answer": "Toyota",
    "incorrect_answers": [
      "Honda",
      "Ford",
      "Volkswagen"
    ],
    "id": 43
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Que linguagem de programação partilha o seu nome com uma ilha da Indonésia?",
    "correct_answer": "Java",
    "incorrect_answers": [
      "Python",
      "C",
      "Jakarta"
    ],
    "id": 44
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Quem foi o protagonista do filme &quot;Enter The Dragon&quot;, de 1973?",
    "correct_answer": "Bruce Lee",
    "incorrect_answers": [
      "Jackie Chan",
      "Jet Li",
      " Yun-Fat Chow"
    ],
    "id": 45
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Qual é o nome da personagem principal da série televisiva &quot;The Flash&quot;?",
    "correct_answer": "Barry Allen",
    "incorrect_answers": [
      "Oliver Queen",
      "Bart Allen",
      "Bruce Wayne"
    ],
    "id": 46
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual é a &quot;central eléctrica&quot; da célula animal eucariótica?",
    "correct_answer": "Mitocôndrias",
    "incorrect_answers": [
      "Núcleo",
      "Cloroplasto",
      "Retículo Endoplasmático"
    ],
    "id": 47
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "O que significa VR?",
    "correct_answer": "Realidade virtual",
    "incorrect_answers": [
      "Muito real",
      "Reconhecimento visual",
      "Reconhecimento de voz"
    ],
    "id": 48
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Em &quot;Breaking Bad&quot;, Walter White é um professor do liceu a quem foi diagnosticado que tipo de cancro?",
    "correct_answer": "Cancro do pulmão",
    "incorrect_answers": [
      "Cancro da próstata",
      "Cancro do cérebro",
      "Cancro dos testículos"
    ],
    "id": 49
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Quem é que montou a cavalo para avisar os Minutemen que os britânicos estavam a chegar durante a Guerra Revolucionária dos EUA?",
    "correct_answer": "Paul Revere",
    "incorrect_answers": [
      "Thomas Paine",
      "Henry Longfellow",
      "Nathan Hale"
    ],
    "id": 50
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "&quot;Some people call me the space cowboy&quot; é o primeiro verso de que canção?",
    "correct_answer": "O Joker",
    "incorrect_answers": [
      "Fandango",
      "Pegar no dinheiro e fugir",
      "Voar como uma águia"
    ],
    "id": 51
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Na série de animação da Disney &quot;Bonkers&quot;, de 1993, qual é o nome do segundo parceiro de Bonker?",
    "correct_answer": "Miranda Wright",
    "incorrect_answers": [
      "Dick Tracy",
      "Eddie Valiant",
      "Dr. Ludwig von Drake"
    ],
    "id": 52
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Red Vines é uma marca de que tipo de rebuçados?",
    "correct_answer": "Alcaçuz",
    "incorrect_answers": [
      "Chupa-chupa",
      "Chocolate",
      "Pastilha elástica"
    ],
    "id": 53
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em que motor de jogo funciona o jogo Quake 2?",
    "correct_answer": "iD Tech 2",
    "incorrect_answers": [
      "iD Tech 3",
      "iD Tech 1",
      "Motor Unreal"
    ],
    "id": 54
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que empresa desenvolve a série de jogos de ritmo Rock Band?",
    "correct_answer": "Harmonix",
    "incorrect_answers": [
      "Activision",
      "Konami",
      "Artes Electrónicas"
    ],
    "id": 55
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "A linguagem de programação \"Swift\" foi criada para substituir que outra linguagem de programação?",
    "correct_answer": "Objetivo-C",
    "incorrect_answers": [
      "C#",
      "Rubi",
      "C++"
    ],
    "id": 56
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual dos seguintes jogos tem o maior tamanho de mapa?",
    "correct_answer": "Just Cause 2",
    "incorrect_answers": [
      "Grand Theft Auto 5",
      "The Elder Scrolls 4: Oblivion",
      "The Witcher 3: Wild Hunt"
    ],
    "id": 57
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "No basebol, quantas faltas correspondem a uma eliminação?",
    "correct_answer": "0",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "3",
      "2"
    ],
    "id": 58
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Que jogador detém o recorde da NHL de 2.857 pontos?",
    "correct_answer": "Wayne Gretzky",
    "incorrect_answers": [
      "Mario Lemieux ",
      "Sidney Crosby",
      "Gordie Howe"
    ],
    "id": 59
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "De que mitologia provém o deus &quot;Apolo&quot;?",
    "correct_answer": "Grego e Romano",
    "incorrect_answers": [
      "Romano e espanhol",
      "Grego e chinês",
      "Grego, romano e nórdico"
    ],
    "id": 60
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em que ano foi lançado o Garry's Mod como título autónomo no serviço de distribuição Steam da Valve?",
    "correct_answer": "2006",
    "incorrect_answers": [
      "2007",
      "2004",
      "2003"
    ],
    "id": 61
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No videojogo Bully, qual é o apelido do protagonista?",
    "correct_answer": "Hopkins",
    "incorrect_answers": [
      "Smith",
      "Kowalski",
      "Crabblesnitch"
    ],
    "id": 62
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Em &quot;To Love-Ru&quot;, Ren e Run são de que planeta?",
    "correct_answer": "Memorizar",
    "incorrect_answers": [
      "Deviluke",
      "Azevinho",
      "Okiwana"
    ],
    "id": 63
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Qual é a forma do brinquedo inventado pelo professor húngaro Ernő Rubik?",
    "correct_answer": "Cubo",
    "incorrect_answers": [
      "Esfera",
      "Cilindro",
      "Pirâmide"
    ],
    "id": 64
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual das seguintes é uma classe no jogo &quot;Hearthstone&quot;?",
    "correct_answer": "Sacerdote",
    "incorrect_answers": [
      "Sálvia",
      "Clérigo",
      "Monge"
    ],
    "id": 65
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Que antiga estrela de boy-band lançou o single de sucesso a solo &quot;Angels&quot; em 1997?",
    "correct_answer": "Robbie Williams",
    "incorrect_answers": [
      "Justin Timberlake",
      "Harry Styles",
      "Gary Barlow"
    ],
    "id": 66
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual é o nome de uma franquia popular que inclui colocar blocos e sobreviver num mundo aberto? ",
    "correct_answer": "Minecraft",
    "incorrect_answers": [
      "Não virado",
      "Roblox",
      "Grand Theft Auto V"
    ],
    "id": 67
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Antes da reformulação do logótipo da empresa no ano 2000, que forma 3D NÃO estava representada no logótipo da Electronic Arts?",
    "correct_answer": "Cilindro",
    "incorrect_answers": [
      "Pirâmide",
      "Cubo",
      "Esfera"
    ],
    "id": 68
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Qual dos seguintes não fazia parte de &quot;Os Sete Magníficos&quot;?",
    "correct_answer": "Clint Eastwood",
    "incorrect_answers": [
      "Steve McQueen",
      "Charles Bronson",
      "Robert Vaughn"
    ],
    "id": 69
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "Que antigo presidente dos EUA foi apelidado de &quot;Teddy&quot; depois de se ter recusado a matar um urso preto indefeso?",
    "correct_answer": "Theodore Roosevelt",
    "incorrect_answers": [
      "Woodrow Wilson",
      "James F. Fielder",
      "Andrew Jackson"
    ],
    "id": 70
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "O que é que os Estados Unidos da América celebram durante o 4 de julho?",
    "correct_answer": "A assinatura da Declaração de Independência",
    "incorrect_answers": [
      "O aniversário da Batalha de Gettysburg",
      "A travessia do rio Delaware",
      "A ratificação da Constituição"
    ],
    "id": 71
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qual dos seguintes não é um álbum de estúdio da banda Pink Floyd?",
    "correct_answer": "Imagens em movimento",
    "incorrect_answers": [
      "O Lado Negro da Lua",
      "Gostava que estivesses aqui",
      "Animais"
    ],
    "id": 72
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Que equipa ganhou a Taça MLS de 2016?",
    "correct_answer": "Seattle Sounders",
    "incorrect_answers": [
      "Colorado Rapids",
      "Toronto FC",
      "Impacto de Montreal"
    ],
    "id": 73
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Os Khajiit são uma raça de criaturas felinas de que série épica de jogos de interpretação de personagens, que se passa na terra de Tamriel?",
    "correct_answer": "The Elder Scrolls",
    "incorrect_answers": [
      "O Senhor dos Anéis",
      "O Bruxo",
      "Neverwinter Nights"
    ],
    "id": 74
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No Minecraft, que dois objectos devem ser combinados para criar uma tocha?",
    "correct_answer": "Pau e carvão",
    "incorrect_answers": [
      "Vara e fogo",
      "Madeira e carvão",
      "Madeira e fogo"
    ],
    "id": 75
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Que atriz dançou o twist com John Travolta em \"Pulp Fiction\"?",
    "correct_answer": "Uma Thurman",
    "incorrect_answers": [
      "Kathy Griffin",
      "Pam Grier",
      "Bridget Fonda"
    ],
    "id": 76
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Quem descobriu a penicilina?",
    "correct_answer": "Alexander Flemming",
    "incorrect_answers": [
      "Marie Curie",
      "Alfred Nobel",
      "Louis Pasteur"
    ],
    "id": 77
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual é o osso mais comprido do corpo humano? ",
    "correct_answer": "Fémur",
    "incorrect_answers": [
      "Escápula",
      "Fíbula",
      "Ulna"
    ],
    "id": 78
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "Qual é a raiz quadrada de 49?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "12",
      "9"
    ],
    "id": 79
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "Qual destas frases NÃO é uma frase de engate utilizada por Rick Sanchez na série de televisão &quot;Rick and Morty&quot;?",
    "correct_answer": "Afundanço, nada mais que a rede!",
    "incorrect_answers": [
      "Vai para a cama, Jack!",
      "Rikki-Tikki-Tavi, cabra!",
      "Wubba-lubba-dub-dub!"
    ],
    "id": 80
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "Qual é o nome da arte japonesa de dobrar papel em formas e figuras decorativas?",
    "correct_answer": "Origami",
    "incorrect_answers": [
      "Sumi-e",
      "Ukiyo-e",
      "Haiku"
    ],
    "id": 81
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual &eacute; o número nacional da Pok&eacute;Dex do Pikachu?",
    "correct_answer": "#025",
    "incorrect_answers": [
      "#001",
      "#031",
      "#109"
    ],
    "id": 82
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em que ano foi lançado o jogo &quot;Fallout&quot;?",
    "correct_answer": "1997",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "1999",
      "1996"
    ],
    "id": 83
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Na série &quot;Rick and Morty&quot;, no episódio &quot;Total Rickall&quot;, quem era um parasita?",
    "correct_answer": "Pencilvester",
    "incorrect_answers": [
      "Beth Smith",
      "verão Smith",
      "Sr. Cocó"
    ],
    "id": 84
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "O sistema de numeração com um radix de 16 é mais comummente referido como ",
    "correct_answer": "Hexidecimal",
    "incorrect_answers": [
      "Binário",
      "Duodecimal",
      "Octal"
    ],
    "id": 85
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "A linguagem de programação C foi criada por este cientista informático americano. ",
    "correct_answer": "Dennis Ritchie",
    "incorrect_answers": [
      "Tim Berners Lee",
      "al-Khwārizmī",
      "Willis Ware"
    ],
    "id": 86
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Qual é o nome de domínio do país Tuvalu?",
    "correct_answer": ".tv",
    "incorrect_answers": [
      ".tu",
      ".tt",
      ".tl"
    ],
    "id": 87
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "A banda Muse lançou o seu primeiro álbum, Showbiz, em que ano?",
    "correct_answer": "1999",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "2000",
      "2001"
    ],
    "id": 88
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em que jogo spin-off de Mario é que Waluigi fez a sua estreia?",
    "correct_answer": "Mario Ténis",
    "incorrect_answers": [
      "Mario Party 3",
      "Mario Kart: Double Dash!!",
      "Mario Golf: Toadstool Tour"
    ],
    "id": 89
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que equipa de eSports ficou em primeiro lugar no Campeonato Internacional de Dota 2 de 2016?",
    "correct_answer": "Jogos de asas",
    "incorrect_answers": [
      "Caos digital",
      "Génios do Mal",
      "Fnatic"
    ],
    "id": 90
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quantos jogos da série Crash Bandicoot foram lançados para a Playstation original?",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "3",
      "6"
    ],
    "id": 91
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "Quem é o criador da série de banda desenhada &quot;The Walking Dead&quot;?",
    "correct_answer": "Robert Kirkman",
    "incorrect_answers": [
      "Stan Lee",
      "Malcolm Wheeler-Nicholson",
      "Robert Crumb"
    ],
    "id": 92
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "Que quadro de Van Gogh retrata a vista do seu asilo em Saint-R&eacute;my-de-Provence, no sul de França?",
    "correct_answer": "A noite estrelada",
    "incorrect_answers": [
      "Campos de trigo com corvos",
      "O semeador com o sol poente",
      "A Igreja de Auvers"
    ],
    "id": 93
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "A doença de Alzheimer afecta principalmente que parte do corpo humano?",
    "correct_answer": "Cérebro",
    "incorrect_answers": [
      "Pulmões",
      "Pele",
      "Coração"
    ],
    "id": 94
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Em que estado da América nasceu e cresceu o Príncipe Fresco de Bel-Air?",
    "correct_answer": "Pensilvânia",
    "incorrect_answers": [
      "Flórida",
      "Califórnia",
      "Nova Jersey"
    ],
    "id": 95
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual destas raças do Starbound tem uma cultura do Oeste Selvagem?",
    "correct_answer": "Novakid",
    "incorrect_answers": [
      "Aviário",
      "Humano",
      "Hylotl"
    ],
    "id": 96
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "HTML é que tipo de linguagem?",
    "correct_answer": "Linguagem de marcação",
    "incorrect_answers": [
      "Linguagem Macro",
      "Linguagem de programação",
      "Linguagem de scripting"
    ],
    "id": 97
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "De que cor é o melro fêmea?",
    "correct_answer": "Castanho",
    "incorrect_answers": [
      "Preto",
      "Branco",
      "Amarelo"
    ],
    "id": 98
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "Qual é o nome do automóvel elétrico mais popular da Nissan?",
    "correct_answer": "Folha",
    "incorrect_answers": [
      "Árvore",
      "Cervo",
      "Raízes"
    ],
    "id": 99
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Quem escreveu &quot;Um Conto de Duas Cidades&quot;?",
    "correct_answer": "Charles Dickens",
    "incorrect_answers": [
      "Charles Darwin",
      "Mark Twain",
      "Roald Dahl"
    ],
    "id": 100
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "Por que nome é Carlos Estevez mais conhecido? ",
    "correct_answer": "Charlie Sheen",
    "incorrect_answers": [
      "Ricky Martin",
      "Bruno Mars",
      "Joaquin Phoenix"
    ],
    "id": 101
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Quem é o titã blindado em &quot;Attack On Titan&quot;?",
    "correct_answer": "Reiner Braun",
    "incorrect_answers": [
      "Armin Arlelt",
      "Mikasa Ackermann",
      "Eren Jaeger"
    ],
    "id": 102
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "A maior distinção entre uma célula eucariótica e uma célula procariótica é:",
    "correct_answer": "A presença ou ausência de um núcleo",
    "incorrect_answers": [
      "A dimensão global",
      "A presença ou ausência de determinados organelos",
      "O modo de reprodução"
    ],
    "id": 103
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Qual é o nome do corgi em Cowboy Bebop?",
    "correct_answer": "Einstein",
    "incorrect_answers": [
      "Eduardo",
      "Foguetão",
      "Joel"
    ],
    "id": 104
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "Em que ano foi lançado o RPG de papel e caneta &quot;Deadlands&quot;?",
    "correct_answer": "1996",
    "incorrect_answers": [
      "2003",
      "1999",
      "1993"
    ],
    "id": 105
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual é o apelido da principal protagonista feminina de Final Fantasy VIII?",
    "correct_answer": "Audição",
    "incorrect_answers": [
      "Loire",
      "Almasy",
      "Trepe"
    ],
    "id": 106
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Qual é o livro que NÃO faz parte da série Harry Potter?",
    "correct_answer": "O Elfo doméstico",
    "incorrect_answers": [
      "A Câmara dos Segredos",
      "O Prisioneiro de Azkaban",
      "Os Talismãs da Morte"
    ],
    "id": 107
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quando é que foi lançado o RPG online &quot;Space Station 13&quot;?",
    "correct_answer": "2003",
    "incorrect_answers": [
      "2000",
      "2010",
      "2006"
    ],
    "id": 108
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "No filme &quot;Spaceballs&quot;, o que é que os Spaceballs estão a tentar roubar do Planeta Druidia?",
    "correct_answer": "Ar",
    "incorrect_answers": [
      "A Sorça",
      "Princesa Lonestar",
      "Almôndegas"
    ],
    "id": 109
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "O gelo seco é a forma sólida de que substância?",
    "correct_answer": "Dióxido de carbono",
    "incorrect_answers": [
      "Nitrogénio",
      "Amoníaco",
      "Oxigénio"
    ],
    "id": 110
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Qual destes países permaneceu neutro durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Suíça",
    "incorrect_answers": [
      "Reino Unido",
      "França",
      "Itália"
    ],
    "id": 111
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Em 2006, que banda lançou o seu álbum de estreia &quot;A Fever You Can't Sweat Out&quot;?",
    "correct_answer": "Panic! Na Discoteca",
    "incorrect_answers": [
      "Twenty One Pilots",
      "My Chemical Romance",
      "Fall Out Boy"
    ],
    "id": 112
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Que filme contém a frase &quot;Diz olá ao meu amiguinho!&quot;?",
    "correct_answer": "Scarface",
    "incorrect_answers": [
      "Cães de Aluguel",
      "Calor",
      "Goodfellas"
    ],
    "id": 113
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual é o único estado dos Estados Unidos que não tem uma bandeira em forma de 4 arestas?",
    "correct_answer": "Ohio",
    "incorrect_answers": [
      "Flórida",
      "Idaho",
      "Novo México"
    ],
    "id": 114
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual &eacute; o Pok&eacute;mon inicial do tipo água que foi introduzido na 4ª geração da s&eacute;rie?",
    "correct_answer": "Piplup",
    "incorrect_answers": [
      "Totodilo",
      "Oshawott",
      "Lamaçal"
    ],
    "id": 115
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "No universo do Star Trek, de que cor é o sangue vulcano?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Azul",
      "Vermelho",
      "Púrpura"
    ],
    "id": 116
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Qual é o país cuja bandeira tem o \"Union Jack\"?",
    "correct_answer": "Nova Zelândia",
    "incorrect_answers": [
      "África do Sul",
      "Canadá",
      "Hong Kong"
    ],
    "id": 117
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em que empresa trabalhou Gabe Newell antes de fundar a Valve Corporation?",
    "correct_answer": "Microsoft",
    "incorrect_answers": [
      "Apple",
      "Google",
      "Yahoo"
    ],
    "id": 118
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Em Game of Thrones, qual é o verdadeiro nome do Mindinho?",
    "correct_answer": "Petyr Baelish",
    "incorrect_answers": [
      "Podrick Payne",
      "Lancel Lannister",
      "Torrhen Karstark"
    ],
    "id": 119
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Que frutos secos são utilizados no fabrico do maçapão?",
    "correct_answer": "Amêndoas",
    "incorrect_answers": [
      "Amendoins",
      "Nozes",
      "Pistácios"
    ],
    "id": 120
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que jogo de Animal Crossing era para a Nintendo Wii?",
    "correct_answer": "Animal Crossing: City Folk",
    "incorrect_answers": [
      "Animal Crossing: Nova Folha",
      "Animal Crossing: Mundo Selvagem",
      "Animal Crossing: População a crescer!"
    ],
    "id": 121
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "De que cor é o círculo da bandeira japonesa?",
    "correct_answer": "Vermelho",
    "incorrect_answers": [
      "Branco",
      "Amarelo",
      "Preto"
    ],
    "id": 122
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Lanky, Funky e Chunky são personagens de que série pertence à Nintendo?",
    "correct_answer": "Donkey Kong",
    "incorrect_answers": [
      "Mário",
      "Kirby",
      "Zelda"
    ],
    "id": 123
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Quem escreveu o romance para jovens adultos &quot;A Culpa é das Estrelas&quot;?",
    "correct_answer": "John Green",
    "incorrect_answers": [
      "Stephenie Meyer",
      "Suzanne Collins",
      "Stephen Chbosky"
    ],
    "id": 124
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "&quot;A primeira regra é: não se fala sobre isso&quot; é uma referência a que filme?",
    "correct_answer": "Clube de Combate",
    "incorrect_answers": [
      "A ilha",
      "Impensável",
      "Torta Americana"
    ],
    "id": 125
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "Quando é que o jogo de tabuleiro Twister foi lançado ao público?",
    "correct_answer": "abril de 1966",
    "incorrect_answers": [
      "setembro de 1965",
      "janeiro de 1969",
      "fevereiro de 1966"
    ],
    "id": 126
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual é o nome oficial da estrela localizada mais perto do Pólo Norte Celeste?",
    "correct_answer": "Polaris",
    "incorrect_answers": [
      "Eridanus",
      "Gama Cephei",
      "Iota Cephei"
    ],
    "id": 127
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Na série &quot;Futurama&quot;, qual é o nome completo do Fry?",
    "correct_answer": "Philip J. Fry",
    "incorrect_answers": [
      "Fry J. Philip",
      "Fry Rodr&iacute;guez",
      "Fry Philip"
    ],
    "id": 128
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Qual foi a alcunha dada ao Hughes H-4 Hercules, um barco voador de transporte pesado que conseguiu voar em 1947?",
    "correct_answer": "Ganso de abeto",
    "incorrect_answers": [
      "A Arca de Noé",
      "Homem gordo",
      "Cavalo de Troia"
    ],
    "id": 129
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No videojogo Overwatch, que personagem jogável é famosa por dizer &quot;É meio-dia&quot;?",
    "correct_answer": "McCree",
    "incorrect_answers": [
      "Hanzo",
      "Pharah",
      "Soldado: 76"
    ],
    "id": 130
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual era a função de Frank West em &quot;Dead Rising&quot;?",
    "correct_answer": "Fotojornalista",
    "incorrect_answers": [
      "Empregado de limpeza",
      "Cozinheiro",
      "Motorista de táxi"
    ],
    "id": 131
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual foi o primeiro jogo de vídeo da série Batman &quot;Arkham&quot;?",
    "correct_answer": "Asilo Arkham",
    "incorrect_answers": [
      "Arkham Knight",
      "Arkham City",
      "Origens de Arkham"
    ],
    "id": 132
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Quando alguém é &quot;invejoso&quot;, diz-se que tem que cor?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Vermelho",
      "Azul",
      "Amarelo"
    ],
    "id": 133
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quantos blocos de obsidiana são necessários para construir um portal inferior no Minecraft?",
    "correct_answer": "10",
    "incorrect_answers": [
      "14",
      "13",
      "16"
    ],
    "id": 134
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Que país aderiu à UE em 2013?",
    "correct_answer": "Croácia",
    "incorrect_answers": [
      "Bulgária",
      "Eslovénia",
      "Turquia"
    ],
    "id": 135
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Quantas temporadas teve a série de televisão de ficção científica &quot;Stargate Universe&quot;?",
    "correct_answer": "2",
    "incorrect_answers": [
      "10",
      "5",
      "3"
    ],
    "id": 136
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "De que são feitos os chapéus Panamá?",
    "correct_answer": "Palha",
    "incorrect_answers": [
      "Seda",
      "Cânhamo",
      "Linho"
    ],
    "id": 137
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "O Brasil foi uma antiga colónia de qual dos seguintes países?",
    "correct_answer": "Portugal",
    "incorrect_answers": [
      "Espanha",
      "Países Baixos",
      "França"
    ],
    "id": 138
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual é o estado americano com a maior população?",
    "correct_answer": "Califórnia",
    "incorrect_answers": [
      "Nova Iorque",
      "Texas",
      "Flórida"
    ],
    "id": 139
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Em aerodinâmica, qual é a força que empurra um objeto para cima?",
    "correct_answer": "Elevador",
    "incorrect_answers": [
      "Arrastar",
      "Peso",
      "Impulso"
    ],
    "id": 140
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Que bebida alcoólica é feita de melaço?",
    "correct_answer": "Rum",
    "incorrect_answers": [
      "Gin",
      "Vodka",
      "Whisky"
    ],
    "id": 141
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Quantos estados federais tem a Alemanha?",
    "correct_answer": "16",
    "incorrect_answers": [
      "13",
      "32",
      "25"
    ],
    "id": 142
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Quem interpreta a personagem Po nos filmes do Kung Fu Panda?",
    "correct_answer": "Jack Black",
    "incorrect_answers": [
      "Mirana Jonnes",
      "McConahey Ramsés",
      "Jim Petersson"
    ],
    "id": 143
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que membro da Velvet Room não é uma personagem jogável em Persona 4 Arena Ultimax?",
    "correct_answer": "Teodoro",
    "incorrect_answers": [
      "Isabel",
      "Margarida",
      "Marie"
    ],
    "id": 144
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "Com o nome de uma personagem que interpretou num filme de 1969, qual é o nome da estância de esqui no Utah que Robert Redford comprou em 1968?",
    "correct_answer": "Sundance",
    "incorrect_answers": [
      "Woodward",
      "Turner",
      "Booker"
    ],
    "id": 145
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Em &quot;Pheonix Wright: Ace Attorney&quot;, que personagem é o chefe da polícia do distrito?",
    "correct_answer": "Damon Gant",
    "incorrect_answers": [
      "Miles Edgeworth",
      "Lana Skye",
      "Mike Meekins"
    ],
    "id": 146
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "71% da superfície da Terra é constituída por",
    "correct_answer": "Água",
    "incorrect_answers": [
      "Desertos",
      "Continentes",
      "Florestas"
    ],
    "id": 147
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Quantos valores pode um único byte representar?",
    "correct_answer": "256",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "1",
      "1024"
    ],
    "id": 148
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "No jogo Dark Souls, qual é o nome da região em que se encontra durante a maior parte do jogo?",
    "correct_answer": "Lordran",
    "incorrect_answers": [
      "Drangleic",
      "Oolacile",
      "Catarina"
    ],
    "id": 149
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Diz-se que Gordon Freeman queimou e destruiu que comida no micro-ondas da sala de descanso?",
    "correct_answer": "Caçarola",
    "incorrect_answers": [
      "Sanduíche Sub",
      "Sopa de galinha",
      "Pizza de Pepperoni"
    ],
    "id": 150
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Que balada americana dos anos 70 se referiu ao acidente de avião de 1959 como &quot;o dia em que a música morreu&quot;?",
    "correct_answer": "Torta Americana",
    "incorrect_answers": [
      "Chuva no Kentucky",
      "Eu amar-te-ei sempre",
      "Suicídio Rock 'n' Roll"
    ],
    "id": 151
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "Em números romanos, a que é que XL equivale?",
    "correct_answer": "40",
    "incorrect_answers": [
      "60",
      "15",
      "90"
    ],
    "id": 152
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Que cidade é a capital dos Estados Unidos da América?",
    "correct_answer": "Washington D.C",
    "incorrect_answers": [
      "Seattle",
      "Albany",
      "Los Angeles"
    ],
    "id": 153
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "A Gronelândia faz parte de que reino?",
    "correct_answer": "Dinamarca",
    "incorrect_answers": [
      "Suécia",
      "Noruega",
      "Reino Unido"
    ],
    "id": 154
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "Qual é o animal terrestre mais rápido?",
    "correct_answer": "Chita",
    "incorrect_answers": [
      "Leão",
      "Gazela de Thomson",
      "Antílope Pronghorn"
    ],
    "id": 155
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual destes países NÃO é um estado ou território australiano?",
    "correct_answer": "Alberta",
    "incorrect_answers": [
      "Nova Gales do Sul",
      "Vitória",
      "Queensland"
    ],
    "id": 156
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que tipo de Pok&eacute;mon &eacute; o Charizard?",
    "correct_answer": "Fogo/voador",
    "incorrect_answers": [
      "Incêndio",
      "Dragão",
      "Fogo/Dragão"
    ],
    "id": 157
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual destes é o nome da maior cidade do estado americano do Tennessee?",
    "correct_answer": "Memphis",
    "incorrect_answers": [
      "Tebas",
      "Alexandria",
      "Luxor"
    ],
    "id": 158
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Que animal participa na mais famosa experiência de pensamento de Schr&ouml;dinger?",
    "correct_answer": "Gato",
    "incorrect_answers": [
      "Cão",
      "Morcego",
      "Borboleta"
    ],
    "id": 159
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Que pugilista foi banido por ter dado uma dentada na orelha de Evander Holyfield em 1997?",
    "correct_answer": "Mike Tyson",
    "incorrect_answers": [
      "Roy Jones Jr.",
      "Evander Holyfield",
      "Lennox Lewis"
    ],
    "id": 160
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qual foi o álbum de estreia dos Rage Against the Machine?",
    "correct_answer": "Rage Against the Machine",
    "incorrect_answers": [
      "Império do Mal",
      "Pista de bombardeamento",
      "A Batalha de Los Angeles"
    ],
    "id": 161
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Que álbum é que os The Lumineers lançaram em 2016?",
    "correct_answer": "Cleópatra",
    "incorrect_answers": [
      "inverno",
      "Os Lumineers",
      "Faixas do sótão"
    ],
    "id": 162
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "O antigo deus romano da guerra era vulgarmente conhecido por qual dos seguintes nomes?",
    "correct_answer": "Marte",
    "incorrect_answers": [
      "Júpiter",
      "Juno",
      "Ares"
    ],
    "id": 163
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quem é o último chefe do minijogo Demontower de Night In The Woods?",
    "correct_answer": "O Ladrão de Sangue",
    "incorrect_answers": [
      "Mega bola de pelo ",
      "Rei Skellie ",
      "Krampus "
    ],
    "id": 164
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Em &quot;Future Diary&quot;, qual é o nome da agenda telefónica de Yuno Gasai?",
    "correct_answer": "Diário de Yukiteru",
    "incorrect_answers": [
      "Diário de um Assassino",
      "Diário de uma fuga ",
      "Diário de Justiça "
    ],
    "id": 165
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "A canção &quot;Starboy&quot;, de 2016, do cantor canadiano The Weeknd, conta com a participação de que artista eletrónico de renome?",
    "correct_answer": "Daft Punk",
    "incorrect_answers": [
      "deadmau5",
      "Divulgação",
      "DJ Shadow"
    ],
    "id": 166
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "Carcassonne é baseada em que cidade francesa?",
    "correct_answer": "Carcassonne",
    "incorrect_answers": [
      "Paris",
      "Marselha",
      "Clermont-Ferrand"
    ],
    "id": 167
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual destes elementos é um metaloide?",
    "correct_answer": "Antimónio",
    "incorrect_answers": [
      "Lata",
      "Bromo",
      "Rubídio"
    ],
    "id": 168
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "Quem é que interpretou Bruce Wayne e Batman no filme de Tim Burton &quot;Batman&quot;, de 1989?",
    "correct_answer": "Michael Keaton",
    "incorrect_answers": [
      "George Clooney",
      "Val Kilmer",
      "Adam West"
    ],
    "id": 169
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "Quem é o titã colossal em &quot;Attack On Titan&quot;?",
    "correct_answer": "Bertolt Hoover",
    "incorrect_answers": [
      "Reiner",
      "Eren",
      "Sasha"
    ],
    "id": 170
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que mapa de &quot;Call Of Duty: Zombies&quot; introduziu os &quot;Staffs Of The Ancients&quot;?",
    "correct_answer": "Origens",
    "incorrect_answers": [
      "Shangri-La",
      "Revelações",
      "Nuketown"
    ],
    "id": 171
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "Quem escreveu &quot;Harry Potter&quot;?",
    "correct_answer": "J.K. Rowling",
    "incorrect_answers": [
      "J.R.R. Tolkien",
      "Terry Pratchett",
      "Daniel Radcliffe"
    ],
    "id": 172
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual é o gás nobre com o menor número atómico?",
    "correct_answer": "Hélio",
    "incorrect_answers": [
      "Néon",
      "Árgon",
      "Krypton"
    ],
    "id": 173
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "O &quot;K&quot; de &quot;K-Pop&quot; significa que palavra?",
    "correct_answer": "coreano",
    "incorrect_answers": [
      "Queniano",
      "Cazaquistão",
      "Kuwaitiano"
    ],
    "id": 174
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quantos monstros emblemáticos aparecem em Monster Hunter Gernerations?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "3"
    ],
    "id": 175
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Quando é que o Minecraft foi lançado ao público pela primeira vez?",
    "correct_answer": "17 de maio de 2009",
    "incorrect_answers": [
      "17 de setembro de 2009",
      "18 de novembro de 2011",
      "7 de outubro de 2011"
    ],
    "id": 176
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "Que programa de jogos do Nickelodeon apresentava uma casa no cenário que os concorrentes remexiam para encontrar objectos escondidos?",
    "correct_answer": "Quem procura acha",
    "incorrect_answers": [
      "Desafio duplo",
      "Nickelodeon Guts",
      "Nick Arcade"
    ],
    "id": 177
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Qual é o nome do povo indígena da Nova Zelândia?",
    "correct_answer": "Maori",
    "incorrect_answers": [
      "Vikings",
      "Polinésios",
      "Samoanos"
    ],
    "id": 178
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Qual é o nome do principal item de cura em Dark Souls?",
    "correct_answer": "Frasco Estus",
    "incorrect_answers": [
      "Poção de saúde",
      "Sumo de laranja",
      "Frasco de cinza"
    ],
    "id": 179
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "Qual é o planeta mais quente do Sistema Solar?",
    "correct_answer": "Vénus",
    "incorrect_answers": [
      "Marte",
      "Mercúrio",
      "Júpiter"
    ],
    "id": 180
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Que objeto doméstico faz com que as personagens de &quot;Steins; Gate&quot; viajem no tempo?",
    "correct_answer": "Micro-ondas",
    "incorrect_answers": [
      "Computador",
      "Frigorífico",
      "Televisão"
    ],
    "id": 181
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Que idade tinha Adolf Hitler quando morreu?",
    "correct_answer": "56",
    "incorrect_answers": [
      "43",
      "65",
      "47"
    ],
    "id": 182
  }
]